\documentclass[a4paper,12pt]{article} %%%%%%%%%%%%%%%%
\input{MafI2} %%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
%\input{macros} %%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
%%%%%%%%%%%%%% NUR hier drunter editieren %%%%%%%%%%%%
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%

\input{Abgabe}

%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
%%%%%%%%%%%%%% Folgendes nicht mehr editieren %%%%%%%%
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
\newcommand{\Uebungsblatt}{6} %%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
\hypersetup{ 
pdftitle={\Fach{}: Übungsblatt \Uebungsblatt{}},
pdfauthor={\Name}, pdfborder={0 0 0}} %%%%%%%%%%%%%%%%
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
\title{Übungsblatt \Uebungsblatt{}} %%%%%%%%%%%%%%%%%%
\author{\Name{}} %%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
\begin{document} %%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
\thispagestyle{fancy} %%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
\lhead{\sf \large \Fach{} \\ \small \Name{} } %%%%%%%%
\rhead{\sf \Semester{} \\  Gruppe \Gruppe{}} %%%%%%%%%
\vspace*{0.2cm} %%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
\begin{center} %%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
\LARGE \sf \textbf{Übungsblatt \Uebungsblatt{} - Block B} %%%%%%
\end{center} %%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
\vspace*{0.2cm} %%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%

Das zweite von vier bewerteten Übungsblättern im Block B!\\
\textbf{Ausgabe:} 29.5.20 \\
\textbf{Abgabe:} 5.6.20 \\
\textbf{Besprechung:} 10-12.6.20

%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
%% Hier beginnen die Aufgaben %%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%

\Aufgabe{1}
\textbf{Stetige Funktionen:} Diese Aufgabe befasst sich im Allgemeinen mit Stetigkeit von Funktionen. Achtet daher genau darauf, wenn ihr Begründungen nutzt, dass diese auch im Skript stehen (und \underline{notiert} einen \underline{Verweis}). Es darf nichts aus den Kapiteln der Differenzierbarkeit genutzt werden, sondern ausschließlich alles vor und im Kapitel 4 Befindliche. Der Definitionsbereich ist allgemein der reelle Zahlenbereich $\R$. \\
\textbf{Hinweis:} Der $\sin$ darf hier ohne Beweis als stetige Funktion angenommen werden. Dies begründet sich darauf, dass absolut konvergente Potenzreihen auch stetig sind.\\
\textbf{LaTex-Hilfsmittel:} Der hier nachfolgende Code kann genutzt werden, um zusammengesetzte Funktionen zu definieren:
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
\[f(x) = 
\begin{cases}
\bullet & , \bullet \\
\bullet & , \bullet
\end{cases} \]
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
\begin{enumerate}[a)]
\item (2P:) Zeigt, dass die folgende Funktion stetig ist. Denkt daran, dass damit die Stetigkeit für alle Punkte $a \in \R$ gezeigt werden muss. Dies kann man sich aber mit Sätzen aus der Vorlesung vereinfachen.
\[f(x) = \begin{cases}
x^2\cdot \sin(\frac{1}{x^2}) & ,x\neq 0 \\
0 & ,x=0
\end{cases} \]
\item 
(2P:) Nun sollt ihr argumentieren (mit Verweisen), warum die nachfolgende Funktion stetig ist 
\[g(x) = e^{2x}+x^2-2 \]
\item 
(2P:) Beweist nun, dass $g(x)$ für $\R_{> 0}$ injektiv ist (bijektiv wäre auch in Ordnung). Als Tipp: Dies muss man nicht über die Formel für Injektivität zeigen, sondern es gibt auch eine einfachere Methode!
\item 
(1P:) Argumentiert nun, warum $g(x)$ genau eine Nullstelle $x_0$ besitzt mit den Eigenschaften: $x_0>0$ und $x_0<1$.


\end{enumerate}

\Loesung{1}
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
%%%%%%%%%%%%%% Loesung Aufgabe 1 %%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%

\input{Loesung-6-1}


%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
%%%%%%%%%%%%%% Ende der Aufgabe 1 %%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
\points{0}{7}   %für die Korrekteure

\newpage
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
%%%%%%%%%%%%%% Anfang Aufgabe 2 %%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%

\Aufgabe{2}
\textbf{Aussagen zu Stetigkeiten:} In dieser Aufgabe sollt ihr euch gut überlegen, welche der kommenden Aussagen wahr sind und welche falsch sind. Bringt jeweils Beweise oder nachgewiesene Gegenbeispiele (gute Erklärungen reichen mit explizit angegebenen Funktionen!) an. Nutzt ruhig die Darstellung aus Aufgabe 1, die zum Kopieren geeignet ist. Für die gesamte Aufgabe ist der Definitionsbereich auf $[-1,1]$ eingeschränkt und der Bildbereich $B \subseteq \R$.
\begin{enumerate}[a)]
\item (2P:) $f$ ist stetig in $0$ $\Rightarrow$ $\lim \limits_{x \rightarrow 0} x\cdot f(x) = 0$.
\item (1P:) $\lim \limits_{x \rightarrow 0} x\cdot f(x) = 0$ $\Rightarrow$ $f$ ist stetig in $0$.
\item (1P:) $f$ monoton und beschränkt $\Rightarrow$ $f$ stetig.
\end{enumerate}


\Loesung{2}
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
%%%%%%%%%%%%%% Lösung Aufgabe 2 %%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%

\input{Loesung-6-2}

%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
%%%%%%%%%%%%%% Ende Aufgabe 2 %%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
\points{0}{4} %für die Koorekteure


\newpage
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
%%%%%%%%%%%%%% Anfang Aufgabe 3 %%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%

\Aufgabe{3}
\textbf{$\varepsilon-\delta$-Kriterium:} Wir wollen gemeinsam hier die gleichmäßige und punktweise Stetigkeit von Funktionen prüfen. Hierfür darf ausschließlich das $\varepsilon-\delta$-Kriterium genutzt werden, um die Stetigkeit nachzuweisen (Satz 4.22 und Definition 4.25).
\vskip 5pt
\textbf{Beispiel:} Wir beweisen einmal vorab, dass die Funktion $g(x) = \frac{2x+3}{5}$ gleichmäßig stetig ist!
Dafür muss nachher gelten, dass $|g(x)-g(y)|<\varepsilon$, falls $|x-y|<\delta$ ist, für sämtliche $x,y \in A := \R$. \\
Hierfür gehen wir davon aus, dass $x,y \in A$ so liegen, dass $|x-y|<\delta$ erfüllt ist. Zudem definieren wir $\delta := \varepsilon$ (Diese Definition erkennt man erst mitten in der Rechnung, dennoch kann man sie ja nachträglich hier hinschreiben) ;) 
\begin{align*}
|g(x)-g(y)| &= |\frac{2x+3}{5}- \frac{2y+3}{5}| \\
 &= |\frac{2x+3-2y-3}{5}| \\
 &= |\frac{2(x-y)}{5}| \\
 &= \frac{2}{5} |x-y| \\
 &\om{<}{|x-y|<\delta} \frac{2}{5} \delta \\
 &\om{=}{\delta := \varepsilon} \frac{2}{5} \varepsilon \\
 &< \varepsilon
\end{align*}
\vskip 5pt
Wie wir also sehen ist die Aussage der gleichmäßigen Stetigkeit bewiesen. Würde jedoch das $\delta(\varepsilon,x)$ auch von der Stelle $x$ abhängen, wäre hier nur normale Stetigkeit gegeben!
\begin{enumerate}[a)]
\item (4P:) Die erste Funktion, die wir nun prüfen ist 
\[f: \R \rightarrow \R, \quad f(x)=\frac{1}{x^2+1} \]
Die Aufgabe ist also die gleichmäßige Stetigkeit zu beweisen. Falls keine gleichmäßige Stetigkeit vorherrscht. sondern nur normale Stetigkeit in jedem Punkt, dürft ihr nicht vergessen zu beweisen, dass die Funktion \underline{nicht} gleichmäßig stetig ist. \\
\textbf{Tipp 1:} Einen solchen Widerspruch erzielt man durch die Negation der Definition von gleichmäßiger Stetigkeit. Dabei muss man ein $\varepsilon$ definieren, sowie Stellen $x,y \in A$, die meistens von $\delta>0$ abhängen und nachweisen, dass aus \[|x-y|<\delta \wedge |f(x)-f(y)|\geq\varepsilon \]
gilt. Beispielsweise könnte $x = 1-\frac{\delta}{2}$ und $y= 1+\frac{\delta}{2}$ sein, um die linke Seite zu bewahrheiten.
\item 
(5P:) Nun soll eine weitere Funktion überprüft werden:
\[g:(0,1) \rightarrow \R_{>0}, \quad g(x) = \frac{1}{x} \]
Es gelten dabei dieselben Regeln und Tipps wie in a).\\
\textbf{Tipp 2:} Anstelle von $\forall \varepsilon > 0$ darf man auch $\forall \varepsilon \in (0,1)$ in den oben genannten Satz 4.22 und Definition 4.25 nutzen. Dies gilt ohne Beschränkung der Allgemeinheit und muss nicht gesondert bewiesen werden!
\end{enumerate}


\Loesung{3}
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
%%%%%%%%%%%%%% Lösung Aufgabe 3 %%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%

\input{Loesung-6-3}

%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
%%%%%%%%%%%%%% Ende Aufgabe 3 %%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
\points{0}{9} %für die Koorekteure

%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
\correctend{} %für die Koorekteure


\end{document}

